{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Ma olen väike ja kõva, aga kasvan suureks taimeks. Mind pannakse mulda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🌱 Ma alustan taime elu."},{"text":"🌰 Mõned loomad korjavad mind talveks."},{"text":"🥔 Võid mind panna potti või aeda."}],"options":[{"label":"Leht","isCorrect":false},{"label":"Seeme","isCorrect":true},{"label":"Vili","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF98FB98","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Ma olen sageli roheline ja kasvan puu või varre küljes. Ma püüan päikest, et taim saaks süüa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🍃 Sügisel muudan ma värvi ja langen maha."},{"text":"💨 Tuul sasib mind."},{"text":"🌳 Mind on puul palju-palju."}],"options":[{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADFF2F","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on värvilised kroonlehed ja ma lõhnan hästi. Mesilased armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🐝 Mesilased korjavad mult nektarit."},{"text":"🎁 Mind kingitakse tihti tähtpäevadel."},{"text":"🌷 Olen ilus ja värviline."}],"options":[{"label":"Mari","isCorrect":false},{"label":"Lill","isCorrect":true},{"label":"Seeme","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"plant","icon":"🌸"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen väga suur taim, mul on tüvi ja palju oksi. Ma pakun varju ja kodu lindudele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🐿️ Oravad jooksevad mu peal üles-alla."},{"text":"🏡 Linnud ehitavad mu okstele pesasid."},{"text":"🌲 Mul on pikk eluiga."}],"options":[{"label":"Põõsas","isCorrect":false},{"label":"Samblik","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF556B2F","category":"plant","icon":"🌳"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma kasvan maa all ja hoian taime paigal. Ma aitan taimel vett ja toitaineid leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Ma olen sageli peidus."},{"text":"🌱 Olen puu või lille allosas."},{"text":"💧 Ilma minuta taim kuivaks ära."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true},{"label":"Õis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"plant","icon":"🌱"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen punane või roheline. Kasvan puu otsas. Mind on hea krõbistada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍎 Ma olen puuvili."},{"text":"🌳 Kasvan puu küljes."},{"text":"Mind saab süüa koorega või kooreta."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Õun","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"food","icon":"🍎"}},{"level":"2","type":"food","question":"Mul on ümmargune põhi. Peal on tomat, juust ja palju muud head. Mind lõigatakse kolmnurkadeks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍕 Ma olen Itaalia toit."},{"text":"🧀 Mul on peal palju sulanud juustu."},{"text":"Mind tellitakse tihti koju."}],"options":[{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Pizza","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"food","icon":"🍕"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen oranž ja pikk. Kasvan maa sees. Jänestele ma väga meeldin ja teen sinu silmad tugevaks. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥕 Ma olen juurvili."},{"text":"🐰 Jänesed armastavad mind väga."},{"text":"Minu värv on oranž."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kurk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"food","icon":"🥕"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen külm ja magus. Eriti populaarne suvel. Mul võib olla palju erinevaid maitseid. Mõnikord sulan kiiresti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍦 Olen eriti hea kuuma ilmaga."},{"text":"🍨 Mind süüakse sageli koonuses või topsis."},{"text":"Minu põhikoostis on piim või koor."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Jäätis","isCorrect":true},{"label":"Kompvek","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"food","icon":"🍦"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen habras ja ümmargune. Tule kana tagumikust. Mind saab praadida, keeta või küpsetada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🥚 Ma olen valk."},{"text":"🐔 Mind munevad linnud."},{"text":"Mul on sees kollane ja valge osa."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Makaron","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"food","icon":"🥚"}}]}